\section{Spazi vettoriali}
\par Consideriamo l'insieme dei numeri reali ($\R$). Quali operazioni sappiamo fare su questo insieme?
\begin{itemize}
    \item Somma di due numeri reali
    \item Prodotto di un numero reale per un altro numero reale
\end{itemize}
\begin{defn}
    $(a,b) | a,b \in \R$ si dice coppia ordinata di numeri reali 
\end{defn}
\begin{defn}
    $\R^2$ è l'insieme delle coppie ordinate di numeri reali
\end{defn}
\begin{defn}
    $(a,b)+(a',b') = (a+a', b+b')$, con $(a, b)$ e $(a', b') \in \R^2$ 
\end{defn}
\begin{defn}
    Sia $\alpha \in \R$, allora $\alpha(a, b) = (\alpha a, \alpha b)$
\end{defn}
\par $\R^n = \{(x_1, \dots, x_n) | x_i \in \R\}, n \in \N$ è uno spazio vettoriale.